色情架步？大陸技師鼻涕捽頭？ 業者大爆南加州按摩業沒落之謎

色情架步？大陸技師鼻涕捽頭？
業者大爆南加州按摩業沒落之謎

國際新聞

0:00

十年前美國南加州按摩文化興起，華人區內按摩店開到成行成市，不過去到近年，華人區的居民越多越不滿按摩店林立於住宅區附近，聖蓋博市（San Gabriel）4月份通過新法管制按摩店。全美華人按摩師協會主席劉澄宇（Fernardo）是早期在南加開按摩店的業界人士，看盡了按摩業的興衰發展，他慨嘆南加州的按摩業開始沒落，員工質素及管理問題難以解決。

駐洛杉磯記者：張紫茵

「我們將中國按摩足浴文化，帶入美國主流社會，當時美國主流傳媒爭相採訪，覺得（按摩）是健康正面的，當時的宗旨是按摩要做到家庭式，一家大小都可以來，要連鎖經營，但後來發現夢想難以實現。」

2006年起在南加州開設按摩店，最高峰時他曾擁50間按摩店。他表示開按摩店的投入成本太低，培訓出一群技師後，他們不久就儲了一批熟客，然後在附近另起爐灶，客人跟技師不跟店，對老闆沒保障。另一個問題是管理問題，起初每間店都賺錢，讓部份技師承包後，賺的錢愈來愈少，最後他將全部店轉手，自己改為經營批發按摩用品批發。

他表示，以前按摩店的收費是每小時48美元（約374港元）至78美元（608港元），當時技師與公司拆賬；他表示，自己引入每小時15美元（約117港元）的按摩，技師可享最低工資，小費亦可全收，令到技師的收入高於普通基層工種，令到2006年至2009年按摩業急速發展。

時至今日，劉澄宇形容南加州的按摩業開始沒落。他認為，是因為員工質素以及管理問題成惡性循環。此外小費亦是重要問題。他說，在華人區有不成文規定，不是美國主流社會的10至20%。「例如做腳底按摩15美元（約117港元）一小時，技師追求的小費起碼100%，甚至更多，15美元的按摩會想要20美元（約156港元）的小費。」小費問題亦令到技師揀客，主流客人付一兩成小費，讓技師就不願做，希望做中國客，小費拿比較多。

由於按摩是一門手技，不少技師都是低學歷新移民，很多時會遇上語言不通及文化差異。劉澄宇指，發生過很多次，客人表明身體某部份鑲了螺絲或人造關節不能按，技師一知半解下出力拼命按，令到很多主流客人覺得不受尊重。

其次是衞生問題。他說，很多中國來的新移民有吸煙習慣，「是影響市容的問題，他們可以一個個不其然地蹲在地上，叼着枝煙望住個天，食完成地煙頭掉在地上，客人見到會覺得怎樣呢？」此外他們抽完煙不會洗手，滿手煙味的幫客人按摩；「最可怕是用手抹鼻涕，抹完後再出力在客人頭上按啊按」，他形容，將國內的生活習慣套用在美國社會上，是可怕至極。

此外，華人區的居民越多越不滿按摩店，除了門外抽煙影響市容外，亦因為跟色情扯上關係。劉澄宇指，按摩業涉色情「是全世界都存在的問題」。他表示，很多時是技師與客人熟絡後發生，關上房門有時做甚麼也管不着，而店主亦難以得知。

他亦透行內提供色情服務都有個公價，分全套（性交易）或半套（用口或用手），前者小費120美元（約936港元）至160美元（約1,248港元），後者小費40美元（約312港元）至80美元（約624港元），相比起普通按摩只得10美元（約78港元）至20美元（約156港元）小費豐厚得多。他批評，技師自行從事色情服務對業者相當不公平，業者投資開店，但就因技師自私的個人行為，影響了店舖甚至行業名聲。

點解美國咁多中國新移民連英文都唔識都移到民？佢哋係用邊款簽證？

有錢去做骨妹打飛機？

支那人去邊衰邊 做乜衰乜

支蝗同鄉喺美國開公司聲稱做正當生意實質收錢開工作簽證(類似舊陣時薦人館)
假結婚
非法移民/逾期居留黑工

鬼佬去得按摩都為左個happy ending既啫